吳靄儀：講吓嘢國家就唔安全？

2018年07月22日

吳靄儀：講吓嘢國家就唔安全？

■吳靄儀

【本報訊】香港民族黨遭警方建議以《社團條例》封殺，指控該黨透過實際行動推動港獨，前法律界立法會議員吳靄儀指，警方引用此例根本沒理據，至今也說不清陳浩天如何只透過言論，便能危害國家安全。吳認為，民族黨至今所做的只是參選、發表言論和結社，「任何一個有常識嘅人都唔覺得會危害國家安全」。

指陳浩天可引公法辯護

吳昨在書展批評特區政府如此對待異見者，做法令人憤怒及丟架。她續指，很多人以為今次並非23條立法，覺得無事，但她認為社會應極力譴責政府。她指出，陳浩天固然可以提出司法覆核，但陳其實可引用公法為自己辯護。

吳認為，政府應回答禁制民族黨的理據、陳如何危害國家安全、禁制後有何打算：「你喊打喊殺嘛？（民族黨）危害國家安全嘛？呢個陳浩天罪大惡極，如果你（民族黨）唔聽話，咁你（警方）會點吖？」

警方向民族黨拋出逾800頁，記錄該黨過往言論，建議保安局以《社團條例》取締組織，但吳認為，不論警方提出幾多百頁「理據」，也是同一問題：陳如何危害國家安全？為何為維護國安有需要禁止他們活動？「活動係乜？咪都係講吓嘢，講吓嘢你個國家就唔安全㗎啦？」

■記者袁楚雙

上一則
上一則
泛民6議員出席 部份無舉黨旗

下一則
下一則
傳媒報道變「罪證」記協關注

泛民6議員出席 部份無舉黨旗

傳媒報道變「罪證」記協關注

新書面世 羅冠聰：政治審查將更瘋狂

1,200人上街抗港府吹黑哨護結社自由「驚都要出聲」

咁化學？